# JustPlatform.com

В основе:

  - генератор статики 11ty
  - сборщик gulp
  - препроцессоры стилей scss
  - lightgallery
  - responsive-images


## Установка проекта

Всё стандартно:
```sh
npm i
```

## Разработка проекта

### Вариант первый

В одном терминале запускаем сервер командой
```sh
npm run serve
```

Во втором терминале запускаем слежение за файлами, сборку которых осуществляет Gulp

```sh
npm run gulpserve
```

### Вариант второй

Решение не идеальное, но пока это происходит так:
Live-server настроен на мониторинг папки **dist**

Команда для запуска сборки для разработки:
```sh
npm run watch
```
При сохранении изменений файлов внутри папки **src** происходит сборка проекта. Минус такого решения на данный момент: страницу приходится перезагружать вручную, нажимая **F5**


## Обработка изображений

### Файл конфигурации для путей к фотографиям

В папке **utils** нужно создать файл **imagesPathConfig.js** и, при необходимости, прописать свои пути к фотографиям.

Содержимое файла:
```
module.exports = {
  initialPhotosBaseDirectory: 'src',
  initialPhotosImagesDirectory: 'src/photos',
  processedPhotosBaseDirectory: 'processed-images',
  processedPhotosImagesDirectory: 'processed-images/photos'
}
```

### Процесс обработки
в папке **/src/photos/** лежат в исходном качестве фотографии, которые нужны для проекта

при запуске команды
```sh
npm run images
```
система сначала полностью очищает папку **dist**, затем запускает утилиту для нарезки изображений, а затем копирует обработанные картинки из папки **processed-images** в папку **dist**

После этого в папке **dist** будут только обработанные картинки. То есть, нужно запустить саму сборку, чтобы там появился сайт.

При добавлении в проект новых картинок нужно запускать обработку изображений ещё раз. При этом в папке **processed-images** уже будут храниться все ранее обработанные картинки, таким образом утилита обработает только новые фотографии и не тронет старые.

## pdf

Для создания pdf рекомендуется установить в систему pm2 и chrome

### Установка pm2

```sh
npm install -g pm2
```

### Я потом сюда ещё что-нибудь напишу, но это не точно.
